\documentclass[10pt]{article}

\usepackage[a4paper,
	top=28mm, right=60mm, bottom=40mm, left=20mm]{geometry}

\usepackage{fontspec, xeCJK}
\setmainfont[Ligatures={Rare, Historic}]{EB Garamond}
\setCJKmainfont{Source Han Serif TC}

\setlength{\parindent}{0em}
\setlength{\parskip}{0.8em}
\linespread{1.3}

\usepackage{xcolor}
\definecolor{toto}{HTML}{E8D08F}

\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks=true,     
    urlcolor=gray
}

\providecommand{\tightlist}{\setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}

\begin{document}
\begin{flushleft}
\textbf{華彩}\\
Fully Sober, but It Aches After Hangover\\
\end{flushleft}
\vspace{3em}

今日在翻舊書，瞥見我以前唸不下書的撕裂的日子。在 John Milton
的一本小冊子《\href{https://en.wikipedia.org/wiki/Areopagitica}{A Speech
for the Liberty of Unlicensed
Printing}》（一六四四年）裡，一頁我貼了標籤。其中勾劃出 Milton 引述
Francis Bacon 的金句：

\begin{quote}
The punishing of wits enhances their authority, and a forbidden writing
is thought to be a certain spark of truth that flies up in illegible the
faces of them who seek to tread it out.
（譯：懲罰智識反增其威，禁錮寫作譬若一束真理火花滑過妄圖踐踏者之臉頰。）
\end{quote}

我不確定是否為 Bacon 的話，John Milton
自己撰的也說不定。無論如何這句話在幼時的體內埋下了種子。或臧或否，我下意識地相信它。轉念一想又藏著太多的不甘，和不安定感。

假設有這樣的孩子，身在某種壓抑的看護機制之中。她受到太多嚴厲的制約和控制，納入一種強烈的懲罰規則當中。而當看護、控制的一方對她之於整個世界的價值受到挑戰時{——}這種情形的產生可能源於洋派、新潮文化衝擊，起初一定會流連於其光影，當作一種模仿式的流行。從異域文化引向某一深刻、哲藝的非流行的面向。但是終於，這種文化衝擊進行到不能夠被本源文化常規化的時候{——}即意識到控制體的狹窄，反叛的做法滋生，她走入里徑。行至此處，有太多不需要假設的現實的例子，古今也不足奇。而奇事要事是：反叛的姿態在不斷積累，壓抑和恐慌使得她寸步難行。

事實上她是懦弱的、缺乏安全感，以及 love
disabled（不能夠愛上厭惡的東西，哪怕有血緣搭橋）。她足夠清醒，但是是宿醉後的清醒，疼痛遍及全身。這種不安定的墜落感體現在：

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  她的疑惑總是「什麼不是（地理和時間的）當下？」對當下過敏。
\item
  因為跳脫當下，會有一根迴路將本源文化視作假想敵。
\item
  因為存在假想敵，未辨敵友時，遊說的渴望和地下社交恐懼症又產生矛盾。
\item
  對疼痛上癮。
\end{itemize}

那麼她可能犯的謬誤：

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  因為文化默認輸入方式的緣故，會把美學判斷當成是安全感評估。
\item
  安全感的建立一部分來源於情感，而有一部分曾經與壓迫者分享而如今多少被碾碎剔除，需要更多情感的成分去補充。她是忽冷忽熱的怪獸。
\end{itemize}

我寫作的母題即是這種〇〇一代的宿醉，藉此勉勵陷入某種囹圄的各位。Now
we're fully sober，but it aches after hangover。

\vspace{3em}
\begin{flushleft}
\small{御薬袋托托\\
二〇二〇年六月十七日}
\end{flushleft}
\end{document}