\documentclass[10pt]{article}

\usepackage[a4paper,
	top=28mm, right=60mm, bottom=40mm, left=20mm]{geometry}

\usepackage{fontspec, xeCJK}
\setmainfont[Ligatures={Rare, Historic}]{EB Garamond}
\setCJKmainfont{Source Han Serif TC}

\setlength{\parindent}{0em}
\setlength{\parskip}{0.8em}
\linespread{1.3}

\usepackage{xcolor}
\definecolor{toto}{HTML}{E8D08F}

\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks=true,     
    urlcolor=gray
}

\providecommand{\tightlist}{\setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}

\begin{document}
\begin{flushleft}
\textbf{女生喜歡上女生是一種什麼樣的感覺？}\\
What Is It Like When a Girl Fancies Another Girl\\
\end{flushleft}
\vspace{3em}

\href{https://carmenmariamachado.com}{Carmen Maria Machado} 的《The
Husband
Stitch》，收錄在\href{https://www.amazon.com/Her-Body-Other-Parties-Stories/dp/155597788X}{《Her
Body and Other
Parties》}，二〇一七（\href{https://telegra.ph/The-Husband-Stitch-04-12}{原文片段}）：

\begin{quote}
我報名了女子藝術課。丈夫工作、兒子上學，我會開車到佈滿綠意的校園，在那座灰矮建築裡受教。也許顧及禮儀，男性裸體從不是我們的主題。但是課程也自有他趣：視線在陌生女子的赤身之上，沈思在炭筆勾勒和顏料混色其裡。不只一位女子時不時挪動身體，好讓血液流通。

有一位女子時常來。深紅飾帶系於她纖細的腳踝。她的肌膚通透著橄欖的色彩。深色的毛髮自肚臍積聚延伸至陰阜。我明白，我不該渴求她，並不是因為我們同性或者是尚未相識，抑或是她的工作就是寬衣解帶，我恥於這個因由。大片罪惡感在雙眼遊走胴體時湧出來，但鉛筆在勾勒、同時意識在腦海隱密處撫摸著她的輪廓。我的頭腦一片空白，想像著撫摸她的身體讓我幾近發狂。
\end{quote}

谷崎潤一郎\href{https://ja.wikipedia.org/wiki/\%E5\%8D\%8D_(\%E5\%B0\%8F\%E8\%AA\%AC)}{《卍》}，一九三一：

\begin{quote}
「柿內夫人，您的畫看起來不像這位模特啊。難不成在您的心裡面想的是其他人？」

接著他嘲弄般地笑了，在場的其他學生也跟著竊笑。我吃驚起來，一抹羞紅漲上臉龐，儘管那時我還不明白為何。現在想起來，我甚至不確定是否在臉紅，而「想著其他人」的言辭，似乎確有其事。那位模特是誰呢？我在看Ｙ小姐的時候，下意識地，完全不同的影像在我的腦海裡面出現。影像顯於畫裡{——}我的筆刷像是全然自作主張，跳脫我的意識了。

您一定知道我在講誰了吧。但說無妨，我的模特{——}已經登上了報紙{——}是德光光子小姐。
\end{quote}

\vspace{3em}
\begin{flushleft}
\small{御薬袋托托\\
二〇二〇年五月四日}
\end{flushleft}
\end{document}